食魚生一定唔食中低檔既小店

如果食中低檔既魚生寧願食元氣、板長、千兩呢類中檔連鎖店，因為魚生首先係衛生新鮮，如果講價錢，可能有D小店比中檔連續店便宜同水準差唔多，但連續店最講求品牌形象，所以係衛生、食物安全最講究，特別係魚生呢種高危食物，處理會較安全

例如砧板因為切得多好容易有坑紋，有經驗既師傅都知，砧板坑紋係好難處理乾淨，特別係魚生呢類生肉，好易會被砧板內坑紋藏有既細菌/寄生蟲，所以經常要換，中低檔小店未必因為衛生問題去提高成本

仲有連續店因為，食物既流量大，所以魚生相對新鮮唔會久存，中小檔小店有時會因成本問題食物未到有異樣就唔會掉，但未有異樣唔代表係最佳食用期

唔係話所有小店都係咁，只係大家又點知邊間係安全

小店係高危
屌 上次食啲蟹址 臭既

咁你又點肯定到中上檔食店一定安全？

小店係檢查食物有冇異樣而去決定掉或留，中檔連鎖店係用時間去決定食物是否保留

其實做得師傅既都知道，只係中上檔既相對要保持品質，而保持品質最需要係成本，所以中上檔比較多既成本

同埋連鎖店有傳媒監察
有事一定唱通街

直頭食都唔會食 大把好食野洗乜博